\chapter{Elemente}

\section{Maske}
Die Maske enthält eine Toolbar welche am oberen Rand angebracht ist. Von Dort aus können die Aktionen wie Speichern, Laden und Erstellen für Behaviour Trees ausgewählt werden. Außerdem befindet sich in der Leiste ein Start-Button, welcher das aktuelle Szenario startet. In der rechten, oberen Ecke ist der Hide/Show-Button dafür verantwortlich, die Speicherverwaltung und den Editor auszublenden.
Auf der rechten Seite des Bildschirm ist ein Node-Editor, mit ein aktuell Fokusierter Knoten und dessen Unterknoten im Baum bearbeitet werden kann. Dieser lässt sich am rechten Rand bei Nichtgebrauch verstecken.
Das Mittelfenster ist der Bereich in welchem die Roboter interagieren und auch die Behaviour Trees und diverse Auswahlfenster angezeigt werden.

\section{Editor}
Sobald ein Element im aktuell angezeigten Behaviour Tree angeklickt wird, wird im Editor der aktuelle Knoten und dessen Unterknoten angezeigt. Über die Pfeile kann der aktuelle Knoten samt untergeordneten Elementen in der gleichen Hierarchie nach rechts oder links verschoben werden.
Des weiteren gibt es eine Suchleiste in der die Tasks für das Dropdown-Menü nebenan auf eine Auswahl limitiert werden können und durch Auswahl in der bereits genannten Liste als Unterknoten an das aktuelle Element angefügt werden. Die Unterknoten können durch einen Klick auf einen Entfernen-Button wieder aus dem Baum gelöscht werden.

\section{Behaviour Tree}
Der Baum taucht in der Mitte des Bildschirms auf. Dieser lässt sich durch das Gedrückthalten der Maustasten veschieben. Einzelne Elemente lassen sich durch einen kurzen Klick ansprechen. Insofern ein aktuelles Szenario abläuft und der Behaviour Tree aktiviert ist, wird der aktuelle Task samt Pfad im Baum farblich hervorgehoben.

\section{Roboter}
Roboter sind im Sichtfeld verteilt. In jeden Roboter kann ein bereits abgespeicherter Behaviour Tree geladen werden, indem durch das klicken auf einen Roboter eine Liste mit bereits abgelegten Bäumen erscheint und eine Auswahl getroffen werden kann. 

\section{Task}
Es gibt zwei Arten von Tasks, welche als Elemente des Baumes verstanden werden. Zum einen die mit und zum anderen die ohne Parameter. Diese können als Unterknoten in den Baum eingefügt werden.