\chapter{Motivation}

\section{Konzept}
Das Projektziel ist es, einen Ingame-Editor für Behaviour Trees zu entwickeln, welcher Bäume erstellen, ändern, speichern und laden kann. Diese sind in Test-Roboter implementierbar, sodass Roboter mit unterschiedlichen Verhalten gegeneinander antreten können. Eine Eigenschaften des Editors ist, dass sich Behaviour Trees auch zur Laufzeit bearbeiten lassen, welche nach dem erneuten Speichern und Aktualisierung erneut Abrufbar sind. Behavior Trees lassen sich aus vorgefertigten Decorator-Elementen und Tasks zusammenstellen.

\section{Entwicklungsumgebung}
Das Projekt wird in der Spiele-Engine Unity umgesetzt, da es durch die bereits vorhandenen Funktionen und den großen Angebot an Erweiterungen eine Schnelle Entwicklung ermöglicht. Diese Entwicklungsumgebung erlaubt es beispielsweise, für das Vorhaben vorteilhafte Plugins zu installieren, in diesem konkreten Fall "NGUI", um die Schaltflächen für die Bearbeitung der Behaviour Trees bereitzustellen, was durch Unity ohne diese Erweiterung in dieser Funktionalität  nur mit viel Aufwand und nicht in diesem Ausmaß möglich wäre. Außerdem wird die Engine durch das "'Unity Serializerplugin"' erweitert, welches die Speicherverwaltung der Bäume ermöglicht. 
Der Entwicklungsfokus liegt beim Editor für die Bäume und erst in zweiter Linie an der Testmöglichkeit durch die Roboter.

\section{Zukunftsaussichten}
Das Projekt soll eine Basis bieten auf der gegebenenfalls in späteren Projekten der Hochschule, wie zum Beispiel dem Medienprojekt oder dem interdisziplinären Teamprojekt, aufgebaut werden kann. Da nicht alle Punkte der Zielsetzung umgesetzt werden können gibt es Potenzial den Editor in Zukunft zu erweitern und/oder das Projekt in der Testmöglichkeit zu expandieren.
